\chapter{Introdução}
\label{chp_1_introduction}

O objetivo deste trabalho prático passa por aplicar os conhecimentos aprendidos durante este módulo para perceber e entender como criar mecanismos capazes de, com maior ou menor acerto, interpretar e explorar as linguagens naturais. A importância deste tipo de conhecimento leva a que sejam criadas ferramentas ou algoritmos capazes de melhor as interações que humano e máquina tem, bem como mecanismos para extração de informação, recuperação de informação, geração automática de texto, correção automática de texto, entre outras aplicações.

Neste caso o trabalho prático consistiu, numa primeira fase extrair o conteúdo de notícias provenientes de um \textit{feed}, tratar os textos recolhidos e organiza-los em estruturas capazes de facilitar a extração dos textos. Numa segunda fase, foram criadas scripts para fazer uma análise gramatical e lexical do texto recolhido. Para projetar as scripts foi usada a linguagem de programação Perl. No próximo capítulo será explicado em detalhe ambas as fases que envolveram o processo desde a extração até à análise.   
